我終於發覺真係要同屋企人認真講返而家既香港發生咩事

我終於發覺真係要同屋企人認真講返而家既香港發生咩事。

我全家係我讀幼稚園既時候先由九龍搬入新界西，屋企唔會有圍村或鄉親既觀念。兩老中學學歷，老豆淨係識睇波睇馬，阿媽就知買、食、家務，平時見佢地接觸既資訊都係主流媒體多。

佢地唔會好似部分長輩咁話會支持用籐條教仔或者支持政府(甚至共產黨)，亦唔會好明確咁支持遊行示威同抗爭行動。雖然一直以黎我有自己諗法同立場，但我都唔太想將自己既睇法強加於別人身上，所以平時係屋企講既都係家常便飯，冇乜牽涉深層次討論。

元朗站發生白衣人無差別襲擊市民後，適逢阿媽去大陸兩天團，呢兩日我同阿媽溝通都要靠wechat。我並唔係想將任何政治立場或局勢推測傳畀佢知，我只係想將好～基本～既周邊環境安全資訊傳達畀我阿媽知，等佢去大陸同返香港都可以安全同安心。（我有叫佢呢個局勢唔好返大陸，但我唔會阻止佢出發同抹殺佢旅遊消遣既自由）

係屋企附近發生既襲擊事件，社區充斥既傳言輿論，瀰漫既白色恐怖，呢d 對我呢d 慣於網上活動、交流的市民黎講係垂手可得既資訊，但其實！對於我阿媽黎講佢係近！乎！不！知！情！

元朗白衣打人當晚佢仲係香港，當晚仲去完元朗食晚飯，返到屋企後佢睇電視唔覺得有咩大事。我當晚唔係佢身邊，我得知元朗站有襲擊後就立即whatsapp同佢講元朗站有事發生，亦要佢盡快睇網上新聞直播，強調TVB 唔會點報導，之後佢轉台去左睇港台31台新聞，佢先至知道原來係一個岩岩先離開既地方發生左咁嚴重既事。再夜 d 既時分係誇張到港鐵已經落左閘，但一大堆白衣人強行拉開鐵閘，天水圍同元朗警署都分別地落閘不接受市民報案，呢d 訊息都係要我用whatsapp 同我屋企人講佢地先知！

到第二日佢返大陸，我同佢聯絡只能靠wechat（都有用whatsapp但接收欠佳），我同佢講返大陸要小心，有講關於屯元天老黑互片既傳言，亦同佢講第二日回港要注意安全，期間都有send過關於元朗既片段畀佢睇。佢同我講話佢係大陸睇唔到d 片，只知香港立立亂，大陸好似仲安全。然後我同佢講：

「你可以選擇被蒙在鼓裡、掩耳盜鈴、維穩，或者回港自由選擇你想得到的資訊。」

然後，佢話今晚回港，過關後再聯絡我。

講咁耐，其實我想講既係資訊傳播、消息流通既重要性。對於有理想有知識既抗爭者黎講，資訊流通當然重要，因為佢地有需要獲取最新情報同局勢發展，但對平民百姓，甚至只係一般婦孺如我媽黎講，呢個時候既資訊係已經影響緊民生安全。現時TVB 維穩係鐵一般事實，呢兩日如果我屋企人只係睇TVB，佢地就唔知道身邊原來發生咁多事，亦唔會知道發生既事對佢地既安全有威脅。

所以，我覺得係時候要令冇乜立場，一直都只關心有冇影響佢生活既群眾覺醒。覺醒唔係話一定要佢地企出黎抗爭，但至少要令佢地知道係～香港～，係有選擇，有自由，佢地係可以透過公開、合法既網上渠道，不同媒體去接收資訊，睇新聞唔係淨係得大台。然後慢慢再教導佢地建立理性批判思考力去分辨資訊真偽、可信性、主觀性，甚至資訊發放者背後既動機同目的，最後可以有能力作出決策。要咁樣，先可以令佢地不受蒙蔽，獲得較全面既資訊，在有選擇之下去決定自己既生活。

後記：
香港仍然自由，資訊仍然流通，但現時未有資訊自由法（Freedom of Information Act）。冇呢條法例除左無法確切保障網上的言論自由外，亦成為政府同公營機構拒絕向公眾發放消息既藉口，直接影響機關運作既透明度，同對公眾負責既認受性。

［本來我都算係沉默大多數，但我見到利君雅爆seed，呢一刻⋯⋯我都忍唔住，要爆喇！］
［平時只睇不留言，今日終於開了連登ACCT，此乃首帖］